[
    {
        "questionStem": "“十四五”时期，要促进经济社会发展全面绿色转型、实现生态环境质量改善（）的关键时期。A\n\nA由量变到质变B由质变到量变C由局部到全面D由片面到辩证",
        "option": [
            "由量变到质变",
            "由质变到量变",
            "由片面到辩证",
            "由片面到辩证"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929451995299842",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "优化行政区划设置，提高中心城市和城市群综合承载和资源优化配置能力，实行（）管理，形成高效率组织体系。",
        "option": [
            "扁平化",
            "立体化",
            "区域化",
            "全面化"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929446693699584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，经过不懈努力，党找到了（）这一跳出治乱兴衰历史周期率的第二个答案，确保党永远不变质、不变色、不变味。",
        "option": [
            "自我斗争",
            "自我监督",
            "自我革命",
            "自我净化"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929444734959616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "健全基层党组织领导的基层（）机制，在城乡社区治理、基层公共事务和公益事业中广泛实行群众自我管理、自我服务、自我教育、自我监督，拓宽人民群众反映意见和建议的渠道，着力推进基层直接民主制度化、规范化、程序化。",
        "option": [
            "群众协商",
            "群众自治",
            "群众参与",
            "群众共治"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929446744031232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "2021年4月30日，中共中央政治局展开会议，()是党的光荣传统和独特优势，制定出台了《中国共产党组织工作条例》。",
        "option": [
            "纪律严明",
            "思想坚定",
            "组织严密",
            "立场坚定"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929446475595776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义制度的显著特征（）。",
        "option": [
            "鲜明的时代性",
            "鲜明的科学性",
            "集中力量办大事",
            "集中智慧办大事"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929445271830528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "新中国成立七十年来，我们党领导人民创造了世所罕见的（）奇迹和（）奇迹，中华民族迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃。",
        "option": [
            "经济快速发展社会长期稳定",
            "经济高速发展社会持续稳定",
            "经济平稳发展社会长期稳定",
            "经济持续发展社会长期稳定"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929447029243904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "（）第一次会议通过的宪法修正案，郑重地把习近平新时代中国特色社会主义思想载入宪法，实现了国家指导思想的与时俱进。",
        "option": [
            "中国共产党第十八次全国代表大会",
            "中国共产党第十九次全国代表大会",
            "中国共产党第十九届五中全会",
            "第十三届全国人民代表大会"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752929444919508992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中央军委实行（）是坚持党对人民军队绝对领导的根本实现形式。",
        "option": [
            "集体负责制",
            "主席负责制",
            "领导负责制",
            "党员负责制"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752929446827917312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "建立健全关键核心技术攻关的新型举国体制是（）的必然要求。",
        "option": [
            "坚持党的领导",
            "发展经济",
            "实施创新驱动发展战略",
            "新发展理念"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752929446123274240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "人民民主之所以是全过程民主，最为关键的是（）。",
        "option": [
            "党的领导",
            "人民当家作主",
            "以人民为中心",
            "人民代表大会制度"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752929446274269184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党成为百年大党的根本就在于（）",
        "option": [
            "始终不忘初心",
            "始终牢记使命",
            "为中国人民谋幸福",
            "为中华民族谋复兴"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451831721988",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "深入学习习近平新时代中国特色社会主义思想就必须（）",
        "option": [
            "在学懂弄透上下功夫",
            "同学习“四史”贯通起来",
            "坚持理论联系实际的学风",
            "坚持问题导向与需求导向"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451894636550",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "经济全球化形成原因有（）",
        "option": [
            "社会生产力发展的客观要求",
            "科技进步的必然结果",
            "商品世界化的客观要求",
            "人类社会发展的必经之路"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1752929450619568128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "反对官僚主义要（）",
        "option": [
            "着重解决在人民利益上不维护问题",
            "注重维护最广大人民根本利益和长远利益",
            "切实解决人民最关系最现实的利益问题",
            "着力解决工作不实问题"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929451437457408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "打赢脱贫攻坚战意味着（）",
        "option": [
            "巩固了我们党的执政根基",
            "巩固了中国特色社会主义制度",
            "为实现第一个百年奋斗目标打下坚实基础",
            "为实现第二个百年奋斗目标打下坚实基础"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929450028171264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平总书记指出，无论改什么，改到哪一步，（）",
        "option": [
            "坚持党对改革的集中统一领导不能变",
            "完善和发展中国特色社会主义制度不能变",
            "推进国家治理体系与治理能力现代化的总目标不能变",
            "坚持以人民为中心的改革价值取向不能变"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929450506321920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "新时代要坚持以习近平法治思想为指导就要（）",
        "option": [
            "坚定不易走中国特色社会主义法治道路",
            "坚持和完善中国特色社会主义法治体系",
            "坚持依法治国",
            "坚持依法治国、依法执政、依法行政共同推进"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1752929450749591552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全面依法治国是新时代（）的重要方面。",
        "option": [
            "坚持和发展中国特色社会主义制度",
            "推进国家治理体系与治理能力现代化",
            "坚持党的集中统一领导",
            "坚持和发展中国特色社会主义"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1752929450703454208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "走中国特色社会主义政治道路的意义包括（）",
        "option": [
            "有效保障了一切社会积极因素",
            "有效促进了社会生产力解放和发展",
            "有效保障了我国经济实力与综合国力",
            "有效维护了各民族长期共同繁荣发展"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929450816700416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八届三中全会提出全面深化改革，明确全面深化改革总目标是（）",
        "option": [
            "完善中国特色社会主义制度",
            "完善与发展中国特色社会主义制度",
            "推进国家治理体系现代化",
            "推进国家治理体系与治理能力现代化"
        ],
        "answer": "BD",
        "id": "1752929451785584646",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的规矩主要包括（）",
        "option": [
            "党章",
            "党的纪律",
            "国家法律",
            "工作纪律"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929451307433984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想充盈着（）情怀",
        "option": [
            "人民情怀",
            "家国情怀",
            "民族情怀",
            "天下情怀"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451915608072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "打赢脱贫攻坚战具有重要的世界意义（）",
        "option": [
            "为全球减贫治理提供了中国智慧和中国方案",
            "对国际减贫方法的完善具有积极意义",
            "为国际贫困治理理论创新提供了有益启示",
            "给其他发展中国家减贫提供了有益借鉴"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929450044948480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我国宪法以根本法的形式，（）",
        "option": [
            "确立了中国共产党在国家中的领导核心地位",
            "规定了我国的国体是人民民主专政",
            "规定了我国的政体是人民代表大会制度",
            "规定了我国的国家性质是社会主义"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929451013832704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想的当代意义是（）",
        "option": [
            "为新时代坚持与发展中国特色社会主义高高举起了精神旗帜",
            "为世界和平和人类进步提供了重要智慧",
            "丰富与发展了马克思主义"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929451907219458",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我国改革开放是要对（）做出统筹设计的。",
        "option": [
            "经济体制",
            "政治体制",
            "文化体制",
            "社会体制",
            "生态文明体制"
        ],
        "answer": "ABCDE",
        "id": "1752929451739447301",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "公有制为主体、国有经济主导具有重要的作用包括（）",
        "option": [
            "我国各族人民共享发展成果的制度性保证",
            "巩固党的执政地位的主要保证",
            "坚持我国社会主义制度的重要保证",
            "坚持党的领导的重要保证"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929451143856128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚定中国特色社会主义制度自信，是因为（）",
        "option": [
            "具有鲜明中国特征",
            "明显制度优势",
            "强大自我完善能力",
            "强大自我更新能力"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752929451852693505",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义500多年经历了（）",
        "option": [
            "从空想到科学",
            "从理论到实践",
            "从一国实践到多国发展",
            "从遭遇曲折到奋起振兴"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451877859328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "实现社会主义初级阶段奋斗目标的根本立足点（）",
        "option": [
            "自力更生",
            "独立自主",
            "艰苦奋斗",
            "艰苦创业"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1752929443841572864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "百年未有之大变局概括来说就是（）",
        "option": [
            "当前国际格局和国际体系正发生深刻调整",
            "全球治理体系正发生深刻变革",
            "国际力量对比正发生近代以来最具革命性的变化",
            "世界范围呈现出影响人类历史进程和趋向的最大态势"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451886247940",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "只要我们始终（），就没有克服不了的困难，就没有过不去的坎，就没有完成不了的任务。",
        "option": [
            "坚持人民至上",
            "紧紧依靠人民",
            "不断造福人民",
            "牢牢植根人民"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929449914925056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "高质量发展就是（）",
        "option": [
            "体现新发展理念的发展",
            "是满足人民美好生活需要的发展",
            "是创新成为第一动力的发展",
            "是协调成为内生特点的发展"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451110301696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "新时代走中国特色社会主义法治道路的原因是（）",
        "option": [
            "由我国社会主义国家性质决定的",
            "立足我国基本国情的必然选择",
            "坚持全面依法治国的必然要求",
            "坚持党的集中统一领导的必然要求"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1752929450867032064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想体现了（）",
        "option": [
            "中国特色社会主义的道路自信",
            "中国特色社会主义的理论自信",
            "中国特色社会主义的制度自信",
            "中国特色社会主义的文化自信"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451907219456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平总书记明确指出坚持与发展中国特色社会主义的总任务是（）",
        "option": [
            "实现中华民族伟大复兴",
            "坚定走中国特色社会主义道路",
            "开展治国理政",
            "实现社会主义现代化"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1752929451793973255",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "改革开放成为当代中国最显著、最壮丽的气象，可以表现在（）",
        "option": [
            "从农村到城市",
            "从沿海到内地",
            "从计划经济到社会主义市场经济",
            "从“打开国门”到“全方位开放”"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752929451789778950",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "发展必须是科学发展，必须坚定不移贯彻（）的发展理念。",
        "option": [
            "创新",
            "协调",
            "绿色",
            "开放",
            "共享"
        ],
        "answer": "ABCDE",
        "id": "1752929451227742208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "改革开放不仅是需要摸着石头过河，也需要进行顶层设计。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929448446918656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "新型举国体制是面向国家的重大需求，其特征是充分发挥党的领导优势。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929449470328832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党和法的关系是政治和法治的关系的集中反映。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929448925069312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想坚持守正与创新相统一，基本原理与最新成果相贯通，与时俱进的发展了马克思主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929451915608069",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "以胡锦涛同志为主要代表的中国共产党人，确立了社会主义市场经济体制的改革目标和基本框架，确立了社会主义初级阶段的基本经济制度与分配制度。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929447540948992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "打赢脱贫攻坚战，是中华民族历史上光耀千秋的伟业，谱写了人类反贫困历史新篇章。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929448186871808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "以人民为中心是我们党全心全意为人民服务根本宗旨的时代彰显。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929451622006784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "建立健全技术攻关的新型举国体制，是对我国科技创新历史检验的坚持和发展。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929449453551616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我们坚定四个自信的基本依据是坚持以人民为中心的发展思想。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929447788412928",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九届四中全会系统部署了推进国家治理体系和治理能力现代化需要重点完善的重大体制机制改革和需要推进的重点工作任务。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929449751347200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "健全以真实为原则的产权保护制度，建立知识产权侵权惩罚性赔偿制度，加强企业商业秘密保护。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929449734569984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我国进入新发展阶段，体现了社会主义事业和现代化建设长期性和阶段性的统一。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929448233009152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "供给和需求是市场经济内在关系的两个基本方面，是即对立又统一的关系。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929449386442752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "将改革进行到底，比认识更重要的是决心，比方法更重要的是思想。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929448497250304",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "推进国家治理体系与治理能力现代化，规定了在根本方向指引下完善和发展社会主义的鲜明指向。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929448350449664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "发展社会主义民主政治制度就是体现人民意志、保障人民权益、激发人民创造活力，用制度体系保障人民当家作主。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929449617129472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义市场经济条件下，公有制经济和非公有制经济具有不同的功能和优势，而公有制经济发挥着更不可替代的作用。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929449419997184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全面从严治党以其丰富内涵诠释了自我革命的内在要求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929448992178176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "以江泽民同志为主要代表的中国共产党人，强调坚持以人为本、全面协调可持续发展，成功在新的历史起点上坚持与发展了中国特色社会主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929447524171776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "带领人民创造美好生活，是中国共产党始终不渝的奋斗目标。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929447951990784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "为民造福是立党为公、执政为民的本质要求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929443929653248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "改革开放前后两个历史时期本质上都是我们党领导人民进行社会主义建设的实践探索，两者紧密联系、一脉相承。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929447704526848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全面建成小康社会，意味着中华民族实现千百年来的夙愿。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929448149123072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "新时代坚持和发展中国特色社会主义，本质上也是继续推进伟大社会革命。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929447805190144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化是社会主义现代化，是独具特色、有别于资本主义的现代化。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929448266563584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "脱贫攻坚取得胜利以后，要全面推进美丽乡村建设，这是“三农”工作重心的历史性转移。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929449537437696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "加强党的政治建设，既要全方位用劲，也要重点发力。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929449109618688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "对改革开放前后两个历史时期要正确评价，不能用改革开放后的历史时期否定改革开放前的历史时期，也不能用改革开放前的历史时期否定改革开放后的历史时期。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929447721304064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "公正施法事关人们切身利益，事关社会和谐稳定。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929448845377536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "在我国社会主义的现阶段，公有制经济不仅包括国有经济和集体经济，还包括混合所有制经济中的国有成分和集体成分。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929451521343488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "从根本上说当今世界百年未有之大变局是世界范围内生产力与生产关系矛盾运动的必然结果。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929447410925568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "深入学习习近平新时代中国特色社会主义思想要求各级领导干部要提高政治站位、树立历史眼光、强化理论思维、增强大局观念。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929447343816704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "不平衡是普遍的，要在发展中促进相对平衡。这是区域协调发展的辩证法。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752929449487106048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党的坚强领导是当代中国发展进步的活力之源。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929448333672448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想坚持用中国特色社会主义思想去观察时代、解读时代与引领时代。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752929451915608068",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "以习近平同志为核心的党中央着眼统筹____、把握国家安全主动权，明确提出加快构建新安全格局。",
        "option": "",
        "answer": "发展和安全",
        "id": "1781201441575141376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "保证____，维护党中央权威和集中统一领导，是党的政治建设的首要任务。",
        "option": "",
        "answer": "全党服从中央",
        "id": "1781201443303194624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全过程人民民主把党的主张、国家意志、____紧密融合在一起，充分彰显了人民的主体地位，彰显了人民民主的真实性。",
        "option": "",
        "answer": "人民意愿",
        "id": "1781201439914196992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平外交思想开创中国特色大国外交新境界，展现出____的大国气派。",
        "option": "",
        "answer": "守正创新",
        "id": "1781201442778906624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央团结带领全党全国各族人民,坚持以____全面推进中华民族伟大复兴，在理论和实践上实现一系列创新突破，丰富和发展了人类文明新形态。",
        "option": "",
        "answer": "中国式现代化",
        "id": "1781201436713943040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____集中体现着全体人民共同的价值追求，是凝聚人心、汇聚民力的强大力量。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义核心价值观",
        "id": "1781201440778223616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央创造性提出关于全面依法治国的一系列新理念新思想新战略，形成了____，推动法治中国建设开创新局面。",
        "option": "",
        "answer": "习近平法治思想",
        "id": "1781201440027443200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平指出：“良好的____是最公平的公共产品，是最普惠的民生福祉。”",
        "option": "",
        "answer": "生态环境",
        "id": "1781201441264762880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "加强____，是坚守理想信念、坚定革命意志的前提。",
        "option": "",
        "answer": "加强思想建设",
        "id": "1781201443340943360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____，是新时代爱国统一战线的历史责任。",
        "option": "",
        "answer": "促进中华儿女大团结",
        "id": "1781201439989694464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "总体国家安全观以____为宗旨。",
        "option": "",
        "answer": "人民安全",
        "id": "1781201441763885056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是由国家立法规定并以国家作为给付义务主体，为保障社会成员的基本生活和福利、对生活困难社会成员给予物质或服务帮助的各项措施的统称，主要涉及社会保险、社会救助、社会福利、社会优抚等方面。",
        "option": "",
        "answer": "社会保障体系",
        "id": "1781201441004716032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是一个生命共同体，是不可分割的生态系统。",
        "option": "",
        "answer": "山水林田湖草沙",
        "id": "1781201441378009088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我们捍卫和平、维护安全、慑止战争的手段和选择有多种多样，但____始终是保底手段",
        "option": "",
        "answer": "军事手段",
        "id": "1781201441948434432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是我国社会主义初级阶段历史进程中的一个重要阶段，是中国共产党带领人民迎来从站起来、富起来到强起来历史性跨越的新阶段，是全面建设社会主义现代化国家、向第二个百年奋斗目标进军的重要阶段。",
        "option": "",
        "answer": "新发展阶段",
        "id": "1781201438932729856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是社会文明进步的基础，是民族昌盛和国家富强的重要标志，是促进人的全面发展的必然要求。",
        "option": "",
        "answer": "人民健康",
        "id": "1781201441080213504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持为____服务、为社会主义服务的根本方向，是决定社会主义文化事业前途命运的关键。",
        "option": "",
        "answer": "人民",
        "id": "1781201440702726144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的领导是全面的、系统的、整体的，并不是说党组织包揽包办一切、事无巨细什么都去管，而是在各级各种组织中发挥____，既善于总揽全局，又善于协调各方，不断增强党组织的领导统筹能力，充分调动方方面面的工作积极性，使党的领导作用贯穿于工作全过程。",
        "option": "",
        "answer": "领导核心作用",
        "id": "1781201438026760192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "文化兴则国运兴，文化强则民族强。实现中华民族伟大复兴，必然要求推动中华文化繁荣兴盛，建设社会主义____。",
        "option": "",
        "answer": "文化强国",
        "id": "1781201440442679296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义道路自信、理论自信、制度自信、文化自信，来源于____、来源于____、来源于真理。",
        "option": "",
        "answer": "实践，人民，",
        "id": "1781201437141762048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是中国特色社会主义最本质的特征，是社会主义法治最根本的保证。",
        "option": "",
        "answer": "党的领导",
        "id": "1781201440140689408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持____，保障全体人民参与社会建设、社会治理的权利，维护全体人民享有社会治理成果的权益，是完善社会治理必须始终遵循的重要理念。",
        "option": "",
        "answer": "共建共治共享",
        "id": "1781201441113767936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持尽力而为、____，是保障和改善民生的重要方针。",
        "option": "",
        "answer": "量力而行",
        "id": "1781201440891469824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____既是实现国家现代化的基本保障，也是国家现代化的重要内容，国家要走向现代化，必须实现法治化。",
        "option": "",
        "answer": "法治",
        "id": "1781201440404930560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是国之大计、党之大计。",
        "option": "",
        "answer": "教育",
        "id": "1781201439306022912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "以习近平同志为核心的党中央团结带领全党全国各族人民，锚定全面建成小康社会这个战略目标，紧扣我国社会主要矛盾变化，统筹推进____、____、____、____、生态文明建设，突出抓重点、补短板、强弱项，特别是坚决打好防范化解重大风险、精准脱贫、污染防治的攻坚战，夺取了全面建成小康社会的历史性胜利。",
        "option": "",
        "answer": "经济建设，政治建设，文化建设，社会建设",
        "id": "1781201437447946240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____事关人民的生存生活生计，事关民心所向、民情所系、民意所指，决定党的事业成败和国家命运兴衰。",
        "option": "",
        "answer": "民生",
        "id": "1781201440853721088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是灵魂，决定军队建设的政治方向。",
        "option": "",
        "answer": "听党指挥",
        "id": "1781201442061680640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "秉持真实亲诚理念和____，加强同发展中国家团结合作。",
        "option": "",
        "answer": "正确义利观",
        "id": "1781201443038953472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是我们党的一次伟大觉醒，正是这个伟大觉醒孕育了我们党从理论到实践的伟大创造。",
        "option": "",
        "answer": "改革开放",
        "id": "1781201438517493760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "实现中华民族伟大复兴的中国梦，保证人民安居乐业，____是头等大事。",
        "option": "",
        "answer": "国家安全",
        "id": "1781201441688387584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "以____纠正“四风”，反对特权思想和特权现象。",
        "option": "",
        "answer": "钉钉子精神",
        "id": "1781201443189948416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____和特别行政区政府是香港的昂家人，也是治理香港的第一责任人。",
        "option": "",
        "answer": "行政长官",
        "id": "1781201442514665472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "建设人与自然和谐共生的地球家园，要顺应世界各国人民对美好生态环境的需要，以____为驱动，坚持多边主义，推动全球环境治理体系更加公平合理，携手共建清洁美丽世界。",
        "option": "",
        "answer": "绿色转型",
        "id": "1781201441453506560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "建设社会主义文化强国、推动社会主义文化繁荣兴盛，关键在于坚定中国特色社会主义____。",
        "option": "",
        "answer": "文化自信",
        "id": "1781201440551731200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "力争到____年基本实现国防和军队现代化，到本世纪中叶把人民军队全面建成世界一流军队。",
        "option": "",
        "answer": "2035",
        "id": "1781201442170732544",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____，是党的建设的一贯要求和根本方针。",
        "option": "",
        "answer": "党要管党、从严治党",
        "id": "1781201443114450944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全过程人民民主是过程民主和____的统一。",
        "option": "",
        "answer": "成果民主",
        "id": "1781201439800950784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "改革开放说到底，就是要不断破除制约____发展、制约社会进步的障碍，推动经济社会更好更快发展。",
        "option": "",
        "answer": "生产力",
        "id": "1781201438781734912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色大国外交牢牢把握服务民族复兴、____这条主线。",
        "option": "",
        "answer": "促进人类进步",
        "id": "1781201442703409152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全过程人民民主是____和间接民主的统一。",
        "option": "",
        "answer": "直接民主",
        "id": "1781201439838699520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是民生之源，是改善民生、实现发展成果由人民共享最重要最直接的方式。",
        "option": "",
        "answer": "收入分配",
        "id": "1781201440929218560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "维护党中央权威和集中统一领导，最关键的是坚决维护习近平同志____的核心、____的核心地位。一个国家、一个政党，领导核心至关重要。",
        "option": "",
        "answer": "党中央，全党",
        "id": "1781201438064508928",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____问题是全人类共同面临的问题，保持良好生态环境是各国人民的共同心愿和共同责任。",
        "option": "",
        "answer": "生态环境",
        "id": "1781201441415757824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持____和与邻为善、以邻为伴周边外交方针，深化同周边国家友好互信和利益融合。",
        "option": "",
        "answer": "亲诚惠容",
        "id": "1781201443001204736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持____、百家争鸣，是繁荣发展社会主义文化的重要方针。",
        "option": "",
        "answer": "百花齐放",
        "id": "1781201440740474880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平强调：“____是保障和改善民生、维护社会公平、增进人民福祉的基本制度保障，是促进经济社会发展、实现广大人民群众共享改革发展成果的重要制度安排，发挥着民生保障安全网、收入分配调节器、经济运行减震器的作用，是治国安邦的大问题。”",
        "option": "",
        "answer": "社会保障",
        "id": "1781201441042464768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是马克思主义的本质属性和鲜明品格。",
        "option": "",
        "answer": "人民性",
        "id": "1781201438140006400",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是我们坚定文化自信的现实基础。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义伟大实践",
        "id": "1781201440664977408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "构建新发展格局最本质的特征是实现____。",
        "option": "",
        "answer": "高水平的自立自强",
        "id": "1781201439234719744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "解决台湾问题，坚持____，这是统一的战略支撑。",
        "option": "",
        "answer": "绝不承诺放弃使用武力",
        "id": "1781201442627911680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "基层治理是国家治理的基石，____是社会治理最基本的单元，是党和政府联系、服务居民群众的“最后一公里”。",
        "option": "",
        "answer": "城乡社区",
        "id": "1781201441151516672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "建设____，是全面建设社会主义现代化国家的重要目标，也是满足人民日益增长的优美生态环境需要的必然要求。",
        "option": "",
        "answer": "美丽中国",
        "id": "1781201441302511616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平指出“开展调查研究就是走群众路线，没有调查就没有发言权，就没有____。”",
        "option": "",
        "answer": "决策权",
        "id": "1781201438441996288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "构建以国内____为主体、国内国际____相互促进的新发展格局。",
        "option": "",
        "answer": "大循环，双循环",
        "id": "1781201439159222272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "推进中国式现代化，必须增强全党全国各族人民的____、____、____，不信邪、不怕鬼、不怕压,知难而进、迎难而上，统筹发展和安全，全力战胜前进道路上各种困难和挑战，依靠顽强斗争打开事业发展新天地。",
        "option": "",
        "answer": "志气，骨气，底气",
        "id": "1781201437636689920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____和法治相互依存，相互作用，密不可分。法治当中有政治，没有脱离政治的法治。",
        "option": "",
        "answer": "政治",
        "id": "1781201440253935616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想是当代中国马克思主义、二十一世纪马克思主义，是中华文化和中国精神的时代精华，实现了马克思主义____新的飞跃。",
        "option": "",
        "answer": "中国化时代化",
        "id": "1781201436793634816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "必须以永远在路上的执着把____引向深入，以党的伟大自我革命引领伟大社会革命。",
        "option": "",
        "answer": "全面从严治党",
        "id": "1781201443076702208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全面从严治党核心是加强____，基础在全面，关键在严，要害在治。",
        "option": "",
        "answer": "党的领导",
        "id": "1781201443152199680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义进入新时代，意味着近代以来久经磨难的中华民族迎来了从____、____到____的伟大飞跃，迎来了实现中华民族伟大复兴的光明前景；",
        "option": "",
        "answer": "站起来，富起来，强起来",
        "id": "1781201437179510784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是国家强盛之基、安全之要",
        "option": "",
        "answer": "科技自立自强",
        "id": "1781201439494766592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "要保证____安全，维护社会主义市场经济秩序，保障关系国民经济命脉的重要行业和关键领域安全。",
        "option": "",
        "answer": "基本经济制度",
        "id": "1781201441872936960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持一个中国和____，这是统一的政治基础。",
        "option": "",
        "answer": "“九二共识”",
        "id": "1781201442590162944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是国家安全的根本。",
        "option": "",
        "answer": "政治安全",
        "id": "1781201441612890112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想内涵十分丰富，党的十九大、十九届六中全会提出的“____”“十四个坚持”“十三个方面成就”概括了习近平新时代中国特色社会主义思想的主要内容。",
        "option": "",
        "answer": "十个明确",
        "id": "1781201436755886080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持依法治国和____相结合。国家和社会治理需要法律和道德共同发挥作用。",
        "option": "",
        "answer": "以德治国",
        "id": "1781201440216186880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党运用马克思主义及时科学解答时代新课题，不断推进马克思主义____，是推动中国特色社会主义制度不断完善、确保中国特色社会主义事业始终充满生机活力的根本原因。",
        "option": "",
        "answer": "中国化时代化",
        "id": "1781201437863182336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "维护____安全，就是要熬不动摇坚持和完善。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义制度",
        "id": "1781201441835188224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是一国经济的立身之本、财富之源，是构筑未来发展战略优势的重要支撑。",
        "option": "",
        "answer": "实体经济",
        "id": "1781201439196971008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "“天地与我并生，而万物与我为一”的“____”思想是中华文明的鲜明特色和独特标识，代表着我们祖先对处理人与自然关系的重要认识。",
        "option": "",
        "answer": "天人合一",
        "id": "1781201441189265408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "构建____成为引领时代潮流和人类前进方向的鲜明旗帜。",
        "option": "",
        "answer": "人类命运共同体",
        "id": "1781201442887958528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "教育、____、____是全面建设社会主义现代化国家的基础性、战略性支撑。",
        "option": "",
        "answer": "科技，人才",
        "id": "1781201439268274176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "新时代全面深化改革开放是一场深刻____。",
        "option": "",
        "answer": "革命",
        "id": "1781201438592991232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义法治体系，本质上是____的法律表现形式。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义制度",
        "id": "1781201440329433088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平明确指出：“在当今中国，没有大于中国共产党的政治力量或其他什么力量。党政军民学，东西南北中，党是领导一切的，是最高的____。”",
        "option": "",
        "answer": "政治领导力量",
        "id": "1781201437951262720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的____是党的根本性建设。",
        "option": "",
        "answer": "政治建设",
        "id": "1781201443265445888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想，正是在党不断实现自我净化、自我完善、____、自我提高，以伟大自我革命引领伟大社会革命的过程中创立并不断丰富发展的。",
        "option": "",
        "answer": "自我革新",
        "id": "1781201436672000000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____与人民群众切身利益关系最密切，是人民群众安全感的晴雨表，是社会安定的风向标。",
        "option": "",
        "answer": "社会安全",
        "id": "1781201441910685696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持____和保障特别行政区高度自治权相统一。",
        "option": "",
        "answer": "中央全面管治权",
        "id": "1781201442359476224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平指出，“中国将坚持实施更大范围、更宽领域、更深层次对外开放，坚持走中国式现代化道路，建设更高水平____经济新体制”。",
        "option": "",
        "answer": "开放型",
        "id": "1781201438819483648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，我们党形成并统筹推进“____”总体布局，形成并协调推进“____”战略布局。",
        "option": "",
        "answer": "五位一体，四个全面",
        "id": "1781201437292756992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我们党领导人们长期探索走出的____，是全面依法治国的唯一正确道路。这条道路是由我国社会主义国家性质所决定的，本质上是中国特色社会主义道路在法治领域的具体体现。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义法治道路",
        "id": "1781201440102940672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持抓____和管“绝对多数”相统一。",
        "option": "",
        "answer": "“关键少数”",
        "id": "1781201443227697152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "维护意识形态安全，就是要毫不动摇坚持和巩固____在意识形态领域的指导地位。",
        "option": "",
        "answer": "马克思主义",
        "id": "1781201441650638848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是保证，关系军队的性质、宗旨、本色。",
        "option": "",
        "answer": "作风优良",
        "id": "1781201442137178112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党带领人民在伟大斗争中孕育的____和社会主义先进文化是我们坚定文化自信的坚强基石。",
        "option": "",
        "answer": "革命文化",
        "id": "1781201440627228672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "2014年4月15日，习近平在中央国家安全委员会第一次会议上首次提出____。",
        "option": "",
        "answer": "总体国家安全观",
        "id": "1781201441726136320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "宪法和____共同构成特别行政的宪制基础。",
        "option": "",
        "answer": "基本法",
        "id": "1781201442439168000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是香港、澳门回归后保持长期繁荣稳定的最佳制度安排。",
        "option": "",
        "answer": "“一国两制”",
        "id": "1781201442321727488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是决定当代中国命运的关键一招。",
        "option": "",
        "answer": "改革开放",
        "id": "1781201438555242496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "走中国特色社会主义政治发展道路，必须坚持党的领导、____、依法治国有机统一。",
        "option": "",
        "answer": "人民当家作主",
        "id": "1781201439683510272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是最基本的民生，是劳动者赖以生存和发展的基础、共享经济发展成果的基本条件，关系到亿万劳动者及其家庭的切身利益。",
        "option": "",
        "answer": "就业",
        "id": "1781201440966967296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全面推进依法治国涉及很多方面，在实际工作中必须有一个总揽全局、牵引各方的总抓手，这个总抓手就是建设____。依法治国各项工作都要围绕这个总抓手来谋划、来推进。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义法治体系",
        "id": "1781201440291684352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "当今时代，世界进入新的动荡变革期，世界百年未有之大变局和____相互交织、深度互动，中国同国际社会的联系空前紧密，中国对世界的依靠、对国际事务的参与在不断加深，世界对中国的依靠、对中国的影响也在不断加深。",
        "option": "",
        "answer": "中华民族伟大复兴战略全局",
        "id": "1781201437255008256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____作为世界上最大的发展中国家，深度参与全球气候治理，同世界各国共同推进全球生物多样性治理，积极共建绿色“一带一路”，承担大国责任，展现大国担当。",
        "option": "",
        "answer": "中国",
        "id": "1781201441499643904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "成立____,巩固党纵览全局、协调各方的对外工作大协同局面。",
        "option": "",
        "answer": "中央外事工作委员会",
        "id": "1781201442812461056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "在全面建设社会主义现代化国家新征程上，根本动力仍然是____，要继续用足用好____这个关键一招。",
        "option": "",
        "answer": "改革开放，改革开放",
        "id": "1781201438743986176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是我们坚定文化自信的深厚基础。",
        "option": "",
        "answer": "中华优秀传统文化",
        "id": "1781201440589479936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "法律是治国之重器，____是国家治理体系和治理能力的重要依托。",
        "option": "",
        "answer": "法治",
        "id": "1781201440065191936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义写出了科学社会主义的“____”。当代中国的伟大社会变革，不是简单延续我国历史文化的母版，不是简单套用马克思主义经典作家设想的模板，不是其他国家社会主义实践的再版，也不是国外现代化发展的翻版。",
        "option": "",
        "answer": "新版本",
        "id": "1781201437066264576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    }
]